\documentclass[aspectratio=1610]{beamer}
\usepackage{../swttut-common}

\settitle{SWT - 6. Tutorium}

\makeatletter
\makeatother

\begin{document}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 4}
    \begin{block}{Aufgabe 1}
        \begin{itemize}
            \item Swing als eigenen Faden starten
            \item Eingaben korrekt überprüfen
            \item Mehr testen: Was passiert, wenn das Fenster neu skaliert wird?
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Blatt 4}
\begin{lstlisting}
public static void main(String[] args) {
  Main.setSystemLookAndFeel();
  IModel model = IModel.create();
  // MVC: View mit Referenz zum Modell starten.
  EventQueue.invokeLater(IView.create(model)::start);
}
private static void setSystemLookAndFeel() {
  try {
    UIManager.setLookAndFeel(UIManager.getSystemLookAndFeelClassName());
  } catch (Exception e) { // for brevity
    System.err.println("Cannot set system's look and feel ..");
  }
}
\end{lstlisting}
$\Rightarrow$ Schaut euch immer auch die Musterlösung und die Übung an.
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 4}
    \begin{block}{Aufgabe 2}
        \begin{itemize}
                \item Beginn und Ende von Aktivitätsbalken
                \item synchrone Aufrufpfeile
                \item Konstruktoraufrufe
                \item Collections sind auch Objekte
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 4}
    \begin{block}{Aufgabe 3 \& 4}
        Textverständnisaufgaben ;)
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Blatt 5}
    \begin{block}{Aufgabe 1}
        \begin{itemize}
            \item Ein Adapter transformiert nur Schnittstellen
            \item Fügt keine neue Funktionalität hinzu
            \item Abhängigkeit vs. Assoziation
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Abhängigkeit vs. Assoziation}
        \begin{lstlisting}
class A {
    B b = new B();
}
class C {
    void do(B b) { ... }
}
        \end{lstlisting}
        \begin{figure}
       \includegraphics{../build/uml/dependency.pdf}
    \end{figure}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Blatt 5}
    \begin{block}{Aufgabe 2}
        \begin{itemize}
            \item Abstrakt in UML
                \begin{itemize}
                        \item kursiv oder mit Schlüsselwort
                        \item handschriftlich besser mit Schlüsselwort
                \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}
        \begin{figure}
            \includegraphics[scale=.8]{../build/uml/abstract.pdf}
    \end{figure}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Blatt 5, Aufgabe 3}
        \begin{figure}
            \includegraphics[width=\textwidth]{img/Schablone_0.pdf}
    \end{figure}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Blatt 5, Aufgabe 3}
        \begin{figure}
            \includegraphics[width=\textwidth]{img/Schablone.pdf}
    \end{figure}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Blatt 5}
    \begin{block}{Aufgabe 4}
        \begin{itemize}
            \item Abstrakt in UML
                \begin{itemize}
                        \item Tests schreiben
                        \item Sinnvolle Stellen suchen
                        \item Aufgaben ausprobieren
                \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Blatt 5}
        \begin{figure}
            \includegraphics[height=.9\textheight]{img/git.png}
    \end{figure}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\inclMod{parallelism}
\inclMod{testen}
\inclMod{ende}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
